\textbf{Calculatrice autorisée}

\begin{multicols}{2}
  
Chaque année, pour Halloween, Maeva va menacer ses voisins pour avoir des bonbons avec ses 12 amis.

Ils se les partagent alors en parts égales.

\includegraphics[scale=0.7]{6ActDivisions01.png}


\begin{enumerate}
\item L'an dernier ils avaient recueilli 150 bonbons.
Comment ont-ils fait pour le partage ?
\item Cette année, ils ont compté 195 bonbons.
Sont-ils dans la même situation que l'an dernier ? Pourquoi ?
\end{enumerate}